{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016677",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "청원 할미성"
    },
    "text": "請願割微性 (청원 할미성)\\n\n北二面霊下里の裏山に位置し、海抜約170mの山にあるのが、釜淵里の南側の前山です。この山は南向きの渓谷の上段を囲んだ姿をしており、石垣山城として知られています。日帝時代の調査では、城の周囲は約783mであり、全体が崩壊し、瓦礫だけが残っていたとされています。ムダ城という別の城が北東側に直線2kmの距離にあり、それは父城として知られていました。また、この城は老人9人によって築かれたということから「老九城」とも呼ばれ、城の前地には僧侶の春花が住んでおり、「春花城」とも呼ばれていました。城内には倉庫もあり、「倉庫城」とも称されていました。山頂を中心に南向きの渓谷を囲み、東南側には平坦な地が形成されています。門跡は西北側と東北側、南側の渓谷にその痕跡が残っており、城の内部には直径8m、深さ2m程度の凹処があり、貯蔵庫遺構と推定されています。ただし、水源は発見されていませんが、南門の外には地下水があるようです。北門跡の西北側と東南壁の回折部には、谷城のように突き出た部分があります。出土した遺物には三国時代の土器彫刻が多く含まれており、高麗時代の土器彫刻や瓦彫刻も発見されています。城壁は完全に崩壊し、基壇と外側の石垣面が残る状態ですが、上下の石材の大きさが似ているため、ほぼ直立していると言えるでしょう。この点で、南東側の清原倉山城と石垣の状態が似ていると言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の名前は何ですか？",
            "answer": "この城は石垣山城として知られています。"
        },
        {
            "question": "この城の特徴は何ですか？",
            "answer": "この城は南向きの渓谷の上段を囲んだ姿をしており、石垣山城として知られています。"
        },
        {
            "question": "城の周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "城の周囲は約783メートルです。"
        },
        {
            "question": "この城は誰によって築かれましたか？",
            "answer": "この城は老人9人によって築かれました。"
        },
        {
            "question": "城の別名は何ですか？",
            "answer": "この城は老九城、春花城、倉庫城とも呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "城内には何がありますか？",
            "answer": "城内には倉庫や貯蔵庫遺構があります。"
        },
        {
            "question": "何時代の遺物が出土されましたか？",
            "answer": "出土した遺物には三国時代の土器彫刻や高麗時代の土器彫刻、瓦彫刻があります。"
        },
        {
            "question": "城壁の状態はどうですか？",
            "answer": "城壁は完全に崩壊し、基壇と外側の石垣面が残る状態です。"
        },
        {
            "question": "この城には水源はありますか？",
            "answer": "現在のところ、水源は発見されていませんが、南門の外には地下水があるようです。"
        },
        {
            "question": "この城と他の城との関係はありますか？",
            "answer": "北東側には2km離れた場所にムダ城があり、父城として知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 441,
        "QA": 302
    }
}